40多部蘋果iPhone集體罷工，醫院新核磁共振機：sorry

據zdnet消息，芝加哥一家醫院的系統專家Erik Wooldridge（埃里克·伍德里奇）最近詳細描述了一個“奇怪的”事，自從醫院安裝了由GE生產的MRI（核磁共振機）之後，醫院裡的iPhone和Apple Watch就無緣無故的“罷工”了。

直覺告訴Erik，這可能是核磁機產生了乾擾電子設備的電磁波導致。但奇怪的是，在場的安卓設備卻一切正常。

經過一系列排查，之所以出現在這種情況，是因為核磁機釋放的9萬升氦氣的緣故。

據悉，這是由於蘋果與安卓設備內部使用的振盪器不一樣導致。蘋果用的是MEMS振盪器，而安卓設備普遍使用的是石英計時振盪器。

iFixit首席執行官兼拆解和維修專家聯合創始人Kyle Wiens給出了專業解釋。 Kyle表示，蘋果設備使用的是SiT 512振盪器，這是世界上體積最小，功耗最低的32kHz振盪器。如果MEMS器件受到氦氣的侵入，那麼就會出現不好的情況。事實上，MEMS振盪器儘管已經密封的很嚴實，但還是無法阻擋氦氣入侵。

為了驗證自己的想法，Kyle專門做了實驗，將iPhone 8 Plus放置在密封的氦氣袋子中，不到8分鐘就“扑街”了。

這個情況其實蘋果在說明書中已經提到了，蘋果稱“將iPhone暴露在高濃度的“近乎蒸發的液化氣體（如氦氣）中，可能會損壞或損害iPhone”。

畢竟這種場景太難見到了。

繼低溫場景後 ，到醫院

渣ga

用家問題

蘋果根本係關心病人先唔比人係醫院用電話
e份關懷同愛心完全係andriod冇得比
正如蘋果造iwatch都完全為救人 唔係賺錢一樣
再講 冇錢買抗MRI機殼學咩人用iphone？

世界上體積最小，功耗最低的32kHz振盪器

apple papapa apple papapa

低質曲線

An機究竟有無咁既能力受到醫院重用

一定係用家問題
我地偉大又萬能既蘋果唔會咁

apple 又贏
全世界最細

Link?

想買helium-proof殼

mems振盪器並不是比石英振盪器高多少，就是有體積和功耗的優勢，這是mems的特點，目前只能達到中低端石英晶振的水平，穩定性和噪聲都不行，石英晶振還是比mems性能上更好，蘋果用它可能只是目前mems晶振成本比石英還低，因為全矽mems好生產

用返iuser邏輯就屈人曲線
明明隔離全個post都係e種邏輯
窮你就窮啦 買唔起機殻學乜人用iPhone

又係為左錢。

用最平 但講到最新科技是常識吧

可以掃測空氣質量，可以加價$1000

apple又贏

探測

Apple 又救人一命

I have an apple I have a phone ,I phone

好似xr低清mon咁，比個勁啲個名佢idog就狗衝啦

贏果又贏

Liquid LCD

Dllm, 唔怪得我部野壞左

乾擾
有無濕擾